\chapref{Felhasznált csomagok}{chap_csomagok}

    Mivel a sablon rengeteg csomagot magába foglal, ezért érdemesnek érzem ezeknek a címszavas ismertetését. Amennyiben valakinek szüksége lenne egy specifikus funkcióra ezeknek a csomagoknak a részletes dokumentációját érdemes első körben megnézni.

    \secref{Általános kódolással és szimbólumokkal kapcsolatos csomagok}{sec_general}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{inputenc} \cite{inputenc}: UTF8 beállítása. Tessék a tex fájlokat UTF8-ba kódolni, különben különféle kellemetlen hibaüzeneteket kapunk. Ez lényegében a Windows felhasználókra vonatkozik, minden más mai oprendszer UTF8-ban dokgolzik.
            \item \textbf{fontenc} \cite{fontenc}: T1 karaktertábla kiválasztása, nem érdemes piszkálni!
            \item \textbf{textcomp} \cite{textcomp}: szimbólumkiegészítések szöveges módhoz. kpfonts készlet esetén nincs betöltve, mert annak hiányos a karaktertáblája.
            \item \textbf{gensymb} \cite{gensymb}: makró csomag, pl: \celsius, \perthousand, \ohm, \micro.
            \item \textbf{etex} \cite{etex}: alap TeX utasítások kiegészítése, számos memóriával kapcsolatos problémát megold.
            \item \textbf{fixltx2e} \cite{fixltx2e}: Latex2e javítások.
            \item \textbf{geometry} \cite{geometry}: lapméret, margók beállítása.
        \end{itemize}

    \secref{Matematikai móddal kapcsolatos csomagok}{sec_mathmode}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{amsmath} \cite{amsmath}: Az American Mathematical Society csomagja rengeteg funkcióval/környezettel amit nem tartalmaz az alap Latex, pl. többsoros rendezett egyenletek, stb.
            \item \textbf{amssymb} \cite{amssymb}: AMS kiegészítés további matematikai jelölésekhez, szimbólumokhoz.
            \item \textbf{mathrsfs} \cite{mathrsfs}: karakterek script formájához mint pl. a Laplace transzformációnál használatos $\mathscr{L}$.
            \item \textbf{bm} \cite{bm}: matematikai szimbólumok bold formája, pl. $\Delta\rightarrow\bm{\Delta}$
        \end{itemize}

    \secref{Grafikával kapcsolatos csomagok}{sec_graphic}

        \subsecref{Alap grafika}{subsec_gbasic}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{graphics} \cite{graphics}: alap grafikai csomag pdftex driverrel, képek beillesztését is ez teszi lehetővé.
                \item \textbf{graphicx} \cite{graphics}: az előző csomaghoz kiegészítések
                \item \textbf{subfigure} \cite{subfigure}: subfigure környezet, egy ábrán belül több ábra elhelyezésére hivatkozható módon. Elavult, lecserélésre fog kerülni a \textbf{subfig} \cite{subfig} nevű csomagra.
                \item \textbf{color} \cite{graphics}: lehetővé teszi egyszerű módon elő- és háttér színeinek az állítgatását.
                \item \textbf{colortbl} \cite{colortbl}: rugalmasan használható megoldás táblázatcellák hátterének színezésére.
            \end{itemize}

        \subsecref{Haladó grafika}{subsec_gadvanced}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{pgf} \cite{pgf}: a PGF grafikus alrendszer betöltése. Grafika előállításához szükséges primitívek, kvázi a grafika assembly-e. A címlapon látható BME és villanykari logó ebben van leírva, fordításkor áll elő.
                \item \textbf{pgffor} \cite{pgf}: ciklusszervezések PGF-ben.
                \item \textbf{pgfplots} \cite{pgfplots}: plot funkcionalitás PGF alapokon. Ezt használom a semilogx, semilogy, loglog és linplot parancsaimhoz.
                \item \textbf{tikz} \cite{pgf}\cite{tikz}: magasszintű makrócsomag PGF-hez. Ami a Latex a TeX-nek, az a TikZ a PGF-nek. Pl.:
                    \begin{center}
                        \begin{tikzpicture}[>=latex,scale=1.0]
                            \shade[ball color=gray!10!] (0,0) coordinate(Hp) circle (.9) ;
                            \shade[ball color=gray!10!] (2,-1.53) coordinate(O) circle (1.62) ;
                            \shade[ball color=gray!10!] (4,0) coordinate(Hm) circle (.9) ;
                            \draw[thick,dashed] (0,0) -- (2,-1.53) -- (4,0) ;
                            \draw[thick] (2,.2) -- (2,1.5) node[right]{$\mathbf{p}$} ;
                            \draw (2.48,-1.2) arc (33:142:.6)  ;
                            \draw (2,-.95) node[above]{$105^{\circ}$} ;
                            \draw (0,.2) node[left]{H$^+$} ;
                            \draw (4,.2) node[right]{H$^-$} ;
                            \draw (2,-1.63) node[below]{O$^{2-}$} ;
                            \foreach \point in {O,Hp,Hm}
                            \fill [black] (\point) circle (2pt) ;
                        \end{tikzpicture}
                        \begin{tikzpicture}[scale=2,>=stealth]
                            %Draw Circle radius 1 cm
                            \draw (0,0) circle (1cm);
                            %The foreach command counts the angle of the distance vectors and which distance vector
                            \foreach \angle/\count in {20/1,140/2,260/3}
                            {
                                %Draws the 3 distance vectors
                                \draw [name=distance vectors,very thick,->] (
                                0,0) -- node[near start,fill=white] {$\vec{r}_{\count}$} (\angle:1cm);
                                %Draws the 3 velocity vectors at right angles to the distance vectors
                                \draw [name=velocity vectors,rotate around={90:(\angle:1cm)},very thick,->]
                                (\angle:1cm) -- node[fill=white] {$\vec{v}_{\count}$} (\angle:1.6cm) ;
                                %Draws the 3 acceleration vectors directed inward and offset slightly from the distance vectors
                                \draw [name=acceleration vectors,very thick,->]
                                (\angle+5:1cm) -- node[fill=white] {$\vec{a}_{\count}$} (\angle+15:0.3cm) ;
                            }
                        \end{tikzpicture}
                    \end{center}
                \item \textbf{cirkuitikz} \cite{circuitikz}: kapcsolási rajzok előállításához szükséges makrók. Elavult (létezik jobb alternatíva), kompatibilitás miatt bent fog maradni egy darabig. Pl.:
                    \begin{center}
                        \begin{circuitikz}[scale=1.2]\draw
                            (0,0) to[short, o-*] (5,0)
                            (0,0) to[open, v=${u\left(x,t\right)}$] (0,2)
                            (5,0) to[C=$Cdx$, *-*] (5,2)
                            (5,2) to[R=$Rdx$] (3,2)
                            (3,2) to[L=$Ldx$] (1,2)
                            (1,2) to[short, -o, i^<=${i\left(x,t\right)}$] (0,2)
                            (5,2) -- (6,2)
                            (5,0) -- (6,0)
                            (6,2) to[R=$Gdx$, *-*] (6,0)
                            (6,0) to[short, -o] (8,0)
                            (6,2) to[short, -o, i>^=${i\left(x+dx,t\right)}$] (8,2)
                            (8,0) to[open, v=${u\left(x+dx,t\right)}$] (8,2)
                        ;\end{circuitikz}
                    \end{center}
                    A TikZ-be most már be van építve egy natív áramkörrajzoló megoldás \cite{pgf}, az preferálandó, lásd a következő pontbeli példát.
                \item \textbf{tikz-3dplot} \cite{tikz3dplot}: 3D rajzok előállításához szükséges makrók. Pl.:
                    \begin{center}
%                        \tdplotsetmaincoords{70}{135}
%                        \begin{tikzpicture}[scale=2,line join=bevel,tdplot_main_coords, fill opacity=.7]
%                            \tdplotsphericalsurfaceplot[parametricfill]{72}{36}%
%                                {sqrt(15/2)*sin(\tdplottheta)*cos(\tdplottheta)}{black}{\tdplotphi}%
%                                {\draw[color=black,thick,->] (0,0,0) -- (2,0,0) node[anchor=north east]{$x$};}%
%                                {\draw[color=black,thick,->] (0,0,0) -- (0,2,0) node[anchor=north west]{$y$};}%
%                                {\draw[color=black,thick,->] (0,0,0) -- (0,0,2) node[anchor=south]{$z$};}%
%                        \end{tikzpicture}
                        %Angle Definitions
                        %-----------------
                        %set the plot display orientation
                        %synatax: \tdplotsetdisplay{\theta_d}{\phi_d}
                        \tdplotsetmaincoords{60}{110}
                        %define polar coordinates for some vector
                        %TODO: look into using 3d spherical coordinate system
                        \pgfmathsetmacro{\rvec}{.8}
                        \pgfmathsetmacro{\thetavec}{30}
                        \pgfmathsetmacro{\phivec}{60}
                        %start tikz picture, and use the tdplot_main_coords style to implement the display
                        %coordinate transformation provided by 3dplot
                        \begin{tikzpicture}[scale=4,tdplot_main_coords]

                        %set up some coordinates
                        %-----------------------
                        \coordinate (O) at (0,0,0);

                        %determine a coordinate (P) using (r,\theta,\phi) coordinates.  This command
                        %also determines (Pxy), (Pxz), and (Pyz): the xy-, xz-, and yz-projections
                        %of the point (P).
                        %syntax: \tdplotsetcoord{Coordinate name without parentheses}{r}{\theta}{\phi}
                        \tdplotsetcoord{P}{\rvec}{\thetavec}{\phivec}

                        %draw figure contents
                        %--------------------

                        %draw the main coordinate system axes
                        \draw[thick,->] (0,0,0) -- (1,0,0) node[anchor=north east]{$x$};
                        \draw[thick,->] (0,0,0) -- (0,1,0) node[anchor=north west]{$y$};
                        \draw[thick,->] (0,0,0) -- (0,0,1) node[anchor=south]{$z$};

                        %draw a vector from origin to point (P)
                        \draw[-stealth,color=red] (O) -- (P);

                        %draw projection on xy plane, and a connecting line
                        \draw[dashed, color=red] (O) -- (Pxy);
                        \draw[dashed, color=red] (P) -- (Pxy);

                        %draw the angle \phi, and label it
                        %syntax: \tdplotdrawarc[coordinate frame, draw options]{center point}{r}{angle}{label options}{label}
                        \tdplotdrawarc{(O)}{0.2}{0}{\phivec}{anchor=north}{$\phi$}


                        %set the rotated coordinate system so the x'-y' plane lies within the
                        %"theta plane" of the main coordinate system
                        %syntax: \tdplotsetthetaplanecoords{\phi}
                        \tdplotsetthetaplanecoords{\phivec}

                        %draw theta arc and label, using rotated coordinate system
                        \tdplotdrawarc[tdplot_rotated_coords]{(0,0,0)}{0.5}{0}{\thetavec}{anchor=south west}{$\theta$}

                        %draw some dashed arcs, demonstrating direct arc drawing
                        \draw[dashed,tdplot_rotated_coords] (\rvec,0,0) arc (0:90:\rvec);
                        \draw[dashed] (\rvec,0,0) arc (0:90:\rvec);

                        %set the rotated coordinate definition within display using a translation
                        %coordinate and Euler angles in the "z(\alpha)y(\beta)z(\gamma)" euler rotation convention
                        %syntax: \tdplotsetrotatedcoords{\alpha}{\beta}{\gamma}
                        \tdplotsetrotatedcoords{\phivec}{\thetavec}{0}

                        %translate the rotated coordinate system
                        %syntax: \tdplotsetrotatedcoordsorigin{point}
                        \tdplotsetrotatedcoordsorigin{(P)}

                        %use the tdplot_rotated_coords style to work in the rotated, translated coordinate frame
                        \draw[thick,tdplot_rotated_coords,->] (0,0,0) -- (.5,0,0) node[anchor=north west]{$x'$};
                        \draw[thick,tdplot_rotated_coords,->] (0,0,0) -- (0,.5,0) node[anchor=west]{$y'$};
                        \draw[thick,tdplot_rotated_coords,->] (0,0,0) -- (0,0,.5) node[anchor=south]{$z'$};

                        %WARNING:  coordinates defined by the \coordinate command (eg. (O), (P), etc.)
                        %cannot be used in rotated coordinate frames.  Use only literal coordinates.

                        %draw some vector, and its projection, in the rotated coordinate frame
                        \draw[-stealth,color=blue,tdplot_rotated_coords] (0,0,0) -- (.2,.2,.2);
                        \draw[dashed,color=blue,tdplot_rotated_coords] (0,0,0) -- (.2,.2,0);
                        \draw[dashed,color=blue,tdplot_rotated_coords] (.2,.2,0) -- (.2,.2,.2);

                        %show its phi arc and label
                        \tdplotdrawarc[tdplot_rotated_coords,color=blue]{(0,0,0)}{0.2}{0}{45}{anchor=north west,color=black}{$\phi'$}

                        %change the rotated coordinate frame so that it lies in its theta plane.
                        %Note that this overwrites the original rotated coordinate frame
                        %syntax: \tdplotsetrotatedthetaplanecoords{\phi'}
                        \tdplotsetrotatedthetaplanecoords{45}

                        %draw theta arc and label
                        \tdplotdrawarc[tdplot_rotated_coords,color=blue]{(0,0,0)}{0.2}{0}{55}{anchor=south west,color=black}{$\theta'$}

                        \end{tikzpicture}
                    \end{center}
                \item \textbf{media9} \cite{media9}: multimédiás tartalmak beillesztésére, mint forgatható 3D objektumok, videó, zene. Csak Adobe Readerben jelenik meg! Pl.:
                    \begin{center}
                        \includemedia[
                            width=0.8\linewidth,height=0.8\linewidth,
                            activate=pageopen,
                            add3Djscript=fig/epix.js, %upright text labels
                            add3Djscript=3Dspintool.js, %let scene rotate about z-axis
                            % 3Dcoo, 3Droo values found with ‘Generate Default View’ from
                            % context menu
                            3Dmenu,
                            3Daac=35.366688097963567827,
                            3Dc2c=0.000000000000000000 0.000000000000000000 1.000000000000000000,
                            3Dcoo=0.000000000000000000 0.000000000000000000 -325.828417898943939690,
                            3Droll=0.000000000000000000,
                            3Droo=325.828417898943939690,
                            3Dbg=1.000000000000000000 1.000000000000000000 1.000000000000000000,
                        ]{}{fig/epix.prc}
                    \end{center}

            \end{itemize}

    \secref{Táblázatokkal kapcsolatos csomagok}{sec_table}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{longtable} \cite{longtable}: hosszú táblázatokhoz rendkívül kellemes környezet, automatikus oldaltörés, futó fejléc, stb.
            \item \textbf{multirow} \cite{multirow}: cellaegyesítésekhez szükséges parancsokat tartalmazó csomag. \ref{tabla}. táblázathoz is használtam.
            \item \textbf{array} \cite{array}: array környezet egyszerűbb dolgokhoz.
        \end{itemize}

    \secref{Fontokkal kapcsolatos csomagok}{sec_fonts}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{palatino}: Palatino fontok betöltése.
            \item \textbf{lmodern}: lmodern fontok betöltése.
            \item \textbf{helvet}: Helvetica fontok betöltése.
            \item \textbf{times}: Times New Roman fontok betöltése.
            \item \textbf{kpfonts}: KPFonts betöltése.
            \item \textbf{libertine}: libertine betöltése.
        \end{itemize}

    \secref{További vegyes csomagok}{sec_misc}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{hyperref} \cite{hyperref}: PDF-en belüli interaktív hivatkozások, könyvjelzők, tulajdonságok.
            \item \textbf{pdfpages} \cite{pdfpages}: külső PDF beemelése. Teljes sokumentum vagy csak adott oldalak. Nagyon kényelmes mellékletek beillesztéséhez, pl. adatlapok, vagy hasonlóak.
            \item \textbf{listings} \cite{listings}: kódrészletek beillesztéséhez használt környezet. A \emph{verbatim} környezetet pedig el kell felejteni!
            \item \textbf{calc} \cite{calc}: alap aritmetika lehetősége a parancsok paraméterlistáján.
            \item \textbf{float} \cite{float}: lebegő objektumokhoz kiegészítés. Pl. \emph{H} paraméter tényleg adott helyre szögezi a figure környezetet.
            \item \textbf{caption} \cite{caption}: a lebegő objektumok feliratainak a manipulálását lehetővé tevő csomag. A kódrészlet beillesztéséhez használt környezet feliratai ezzel lettek beállítva.
            \item \textbf{todonotes} \cite{todonotes}: TODO lista generálása megjegyzések alapján. Csak \emph{todoon} kapcsoló esetén van engedélyezve.
            \item \textbf{ifthen} \cite{ifthen}: if-then-else vezérlési szerkezet.
            \item \textbf{microtype} \cite{microtype}: mikrotipográfia, kisformátumú tördeléshez. Csak \emph{kindle} és \emph{phone} kapcsolók esetén töltődik be.
            \item \textbf{titlesec} \cite{titlesec}: fejezetek formázásának utólagos manipulálásához. Csak \emph{kindle} és \emph{phone} kapcsolók esetén töltődik be.
            \item \textbf{indentfirst} \cite{indentfirst}: magyar tipográfia bekezdéskezeléséhez. Csak \emph{hu} kapcsoló esetén töltődik be.
            \item \textbf{babel} \cite{babel}: nyelvi beállítások, a nyelvi kapcsolók alapján tölti be a nyelvi modulokat.
            \item \textbf{multibib} \cite{multibib}: dokumentumon belüli több irodalomjegyzék támogatása. Csak \emph{multibib} kapcsoló esetén töltődik be.
        \end{itemize}

